Для написания программ был использован Small Basic с расширением EV3 Basic.

Здесь находится три разных версии одной программы.
1) Программа для одного датчика света (с одним ПИД контроллером). 
Отличается низкой стабильностью, поэтому было принято решение использовать два сенсора с разных сторон линии.
2) Программа для двух сенсоров с динамическим изменением мощьности двигателей.
Работает быстрее остальных.
3) Повтор предыдущей, но с ограничением работы двигателей в 100 милисекунд.

Символ ' используется для комментирования строки (как // в Java или C#)
